{
  "surah_id": "79",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "79:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ غَرْقًا",
          "answer": "وَٱلنَّٰزِعَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّٰزِعَٰتِ",
            "لَمْ",
            "لَيْلَهَا",
            "هَل"
          ],
          "translation": "By those who extract"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلنَّٰزِعَٰتِ _____",
          "answer": "غَرْقًا",
          "options": [
            "ﰖ",
            "رَبُّهُۥ",
            "غَرْقًا",
            "ٱلْمَأْوَىٰ"
          ],
          "translation": "violently"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "79:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ نَشْطًا",
          "answer": "وَٱلنَّٰشِطَٰتِ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ﰌ",
            "وَٱلنَّٰشِطَٰتِ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "And those who draw out"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "وَٱلنَّٰشِطَٰتِ _____",
          "answer": "نَشْطًا",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "ﰡ",
            "نَشْطًا",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "gently"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "79:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ سَبْحًا",
          "answer": "وَٱلسَّٰبِحَٰتِ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "وَٱلسَّٰبِحَٰتِ",
            "مِن",
            "أَءِذَا"
          ],
          "translation": "And those who glide"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَٱلسَّٰبِحَٰتِ _____",
          "answer": "سَبْحًا",
          "options": [
            "خَاسِرَةٌ",
            "نَّخِرَةً",
            "مَنْ",
            "سَبْحًا"
          ],
          "translation": "swimming"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "79:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ سَبْقًا",
          "answer": "فَٱلسَّٰبِقَٰتِ",
          "options": [
            "فَٱلسَّٰبِقَٰتِ",
            "مَآءَهَا",
            "أَوْ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "And those who race each other"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "فَٱلسَّٰبِقَٰتِ _____",
          "answer": "سَبْقًا",
          "options": [
            "ٱلْءَايَةَ",
            "سَبْقًا",
            "أَخْرَجَ",
            "فِيمَ"
          ],
          "translation": "(in) a race"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "79:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ أَمْرًا",
          "answer": "فَٱلْمُدَبِّرَٰتِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فَٱلْمُدَبِّرَٰتِ",
            "ﰁ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "And those who arrange"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "فَٱلْمُدَبِّرَٰتِ _____",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "فِى",
            "مُنذِرُ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "(the) matter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "79:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ تَرْجُفُ ٱلرَّاجِفَةُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلرَّادِفَةُ",
            "بِٱلسَّاهِرَةِ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلرَّاجِفَةُ",
          "answer": "تَرْجُفُ",
          "options": [
            "تَرْجُفُ",
            "مَنْ",
            "رَبُّهُۥ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "will quake"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَوْمَ تَرْجُفُ _____",
          "answer": "ٱلرَّاجِفَةُ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "فَأَخَذَهُ",
            "ٱلرَّاجِفَةُ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "the quaking one"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "79:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ ٱلرَّادِفَةُ",
          "answer": "تَتْبَعُهَا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "عَنِ",
            "تَتْبَعُهَا",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "Follows it"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "تَتْبَعُهَا _____",
          "answer": "ٱلرَّادِفَةُ",
          "options": [
            "ٱلرَّادِفَةُ",
            "نَكَالَ",
            "إِنَّمَآ",
            "أَرْسَىٰهَا"
          ],
          "translation": "the subsequent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "79:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ وَاجِفَةٌ",
          "answer": "قُلُوبٌ",
          "options": [
            "قُلُوبٌ",
            "ﰖ",
            "مُرْسَىٰهَا",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "Hearts"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "قُلُوبٌ _____ وَاجِفَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَمَرْعَىٰهَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "قُلُوبٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "وَاجِفَةٌ",
          "options": [
            "وَاجِفَةٌ",
            "أَءِذَا",
            "ﰡ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "will palpitate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "79:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ خَٰشِعَةٌ",
          "answer": "أَبْصَٰرُهَا",
          "options": [
            "أَبْصَٰرُهَا",
            "ٱلرَّاجِفَةُ",
            "مَا",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "Their eyes"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَبْصَٰرُهَا _____",
          "answer": "خَٰشِعَةٌ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ﰥ",
            "خَٰشِعَةٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "humbled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "79:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ أَءِنَّا لَمَرْدُودُونَ فِى ٱلْحَافِرَةِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "تِلْكَ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَقُولُونَ _____ لَمَرْدُودُونَ فِى ٱلْحَافِرَةِ",
          "answer": "أَءِنَّا",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَءِنَّا",
            "تَزَكَّىٰ",
            "سَبْقًا"
          ],
          "translation": "Will we"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَقُولُونَ أَءِنَّا _____ فِى ٱلْحَافِرَةِ",
          "answer": "لَمَرْدُودُونَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "طَغَىٰ",
            "لَمَرْدُودُونَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "indeed be returned"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَقُولُونَ أَءِنَّا لَمَرْدُودُونَ _____ ٱلْحَافِرَةِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلطَّآمَّةُ",
            "ٱلْهَوَىٰ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَقُولُونَ أَءِنَّا لَمَرْدُودُونَ فِى _____",
          "answer": "ٱلْحَافِرَةِ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "خَاسِرَةٌ",
            "ٱلْحَافِرَةِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "the former state"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "79:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ كُنَّا عِظَٰمًا نَّخِرَةً",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "أَءِذَا",
            "وَمَرْعَىٰهَا",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "What! When"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "أَءِذَا _____ عِظَٰمًا نَّخِرَةً",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "رَبُّكُمُ",
            "كُنَّا",
            "حَدِيثُ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "أَءِذَا كُنَّا _____ نَّخِرَةً",
          "answer": "عِظَٰمًا",
          "options": [
            "عِظَٰمًا",
            "ﰗ",
            "يَوْمَ",
            "كَرَّةٌ"
          ],
          "translation": "bones"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "أَءِذَا كُنَّا عِظَٰمًا _____",
          "answer": "نَّخِرَةً",
          "options": [
            "ﰋ",
            "لَيْلَهَا",
            "عَنِ",
            "نَّخِرَةً"
          ],
          "translation": "decayed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "79:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ تِلْكَ إِذًا كَرَّةٌ خَاسِرَةٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰓ",
            "نَادَىٰهُ",
            "ﰆ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِذًا كَرَّةٌ خَاسِرَةٌ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "ﰀ",
            "ﰙ",
            "بِٱلسَّاهِرَةِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "قَالُوا۟ تِلْكَ _____ كَرَّةٌ خَاسِرَةٌ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "تَتْبَعُهَا",
            "بِٱلْوَادِ",
            "نَادَىٰهُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "قَالُوا۟ تِلْكَ إِذًا _____ خَاسِرَةٌ",
          "answer": "كَرَّةٌ",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "ﰡ",
            "كَرَّةٌ",
            "ٱلْمَأْوَىٰ"
          ],
          "translation": "(would be) a return"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "قَالُوا۟ تِلْكَ إِذًا كَرَّةٌ _____",
          "answer": "خَاسِرَةٌ",
          "options": [
            "خَاسِرَةٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰄ",
            "نَّخِرَةً"
          ],
          "translation": "losing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "79:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 35,
          "question": "_____ هِىَ زَجْرَةٌ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَسَوَّىٰهَا",
            "فَإِنَّمَا",
            "ضُحَىٰهَا",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "Then only"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فَإِنَّمَا _____ زَجْرَةٌ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ٱذْهَبْ",
            "بِٱلْوَادِ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "فَإِنَّمَا هِىَ _____ وَٰحِدَةٌ",
          "answer": "زَجْرَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "زَجْرَةٌ",
            "كُنَّا",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "(will be) a shout"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "فَإِنَّمَا هِىَ زَجْرَةٌ _____",
          "answer": "وَٰحِدَةٌ",
          "options": [
            "سَعَىٰ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَٰحِدَةٌ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "single"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "79:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ هُم بِٱلسَّاهِرَةِ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَإِذَا",
            "وَنَهَى",
            "رَبُّكُمُ"
          ],
          "translation": "And behold"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "فَإِذَا _____ بِٱلسَّاهِرَةِ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "ﰃ",
            "بِٱلْوَادِ",
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "فَإِذَا هُم _____",
          "answer": "بِٱلسَّاهِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "بِٱلسَّاهِرَةِ",
            "وَٱلسَّٰبِحَٰتِ",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "(will be) awakened"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "79:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ أَتَىٰكَ حَدِيثُ مُوسَىٰٓ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "إِلَىٰ",
            "فَٱلسَّٰبِقَٰتِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Has"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "هَلْ _____ حَدِيثُ مُوسَىٰٓ",
          "answer": "أَتَىٰكَ",
          "options": [
            "وَاجِفَةٌ",
            "أَتَىٰكَ",
            "ﰒ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(there) come to you"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ _____ مُوسَىٰٓ",
          "answer": "حَدِيثُ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ﰍ",
            "حَدِيثُ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(the) story"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "هَلْ أَتَىٰكَ حَدِيثُ _____",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "هَل",
            "مُوسَىٰٓ",
            "ﰃ",
            "سَمْكَهَا"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "79:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ نَادَىٰهُ رَبُّهُۥ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "إِذْ",
            "ٱلطَّآمَّةُ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِذْ _____ رَبُّهُۥ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "نَادَىٰهُ",
          "options": [
            "نَادَىٰهُ",
            "ﰖ",
            "بَعْدَ",
            "سَعَىٰ"
          ],
          "translation": "called him"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِذْ نَادَىٰهُ _____ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "رَبُّهُۥ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "رَبُّهُۥ",
            "رَبِّكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "إِذْ نَادَىٰهُ رَبُّهُۥ _____ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "بِٱلْوَادِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "فَإِنَّ",
            "بِٱلْوَادِ",
            "ٱلْهَوَىٰ"
          ],
          "translation": "in the valley"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "إِذْ نَادَىٰهُ رَبُّهُۥ بِٱلْوَادِ _____ طُوًى",
          "answer": "ٱلْمُقَدَّسِ",
          "options": [
            "يَخْشَىٰهَا",
            "ٱلْمُقَدَّسِ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "ٱلْحَافِرَةِ"
          ],
          "translation": "the sacred"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِذْ نَادَىٰهُ رَبُّهُۥ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ _____",
          "answer": "طُوًى",
          "options": [
            "طُوًى",
            "لَّكَ",
            "ﰟ",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) Tuwa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "79:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "ٱذْهَبْ",
          "options": [
            "ٱذْهَبْ",
            "ﰩ",
            "ٱلرَّاجِفَةُ",
            "لَيْلَهَا"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "ٱذْهَبْ _____ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "ٱذْهَبْ إِلَىٰ _____ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَخْرَجَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "ٱذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ طَغَىٰ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰀ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "ٱذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ _____",
          "answer": "طَغَىٰ",
          "options": [
            "مَتَٰعًا",
            "أَنَا۠",
            "وَبُرِّزَتِ",
            "طَغَىٰ"
          ],
          "translation": "(has) transgressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "79:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 57,
          "question": "_____ هَل لَّكَ إِلَىٰٓ أَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "بِٱلْوَادِ",
            "فَقُلْ",
            "ﰥ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَقُلْ _____ لَّكَ إِلَىٰٓ أَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "هَل",
          "options": [
            "هَل",
            "ﰎ",
            "مَنْ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ"
          ],
          "translation": "Would"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَقُلْ هَل _____ إِلَىٰٓ أَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "لَّكَ",
            "ﰭ",
            "ٱذْهَبْ"
          ],
          "translation": "[for] you"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَقُلْ هَل لَّكَ _____ أَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ﰛ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَقُلْ هَل لَّكَ إِلَىٰٓ _____ تَزَكَّىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰎ",
            "فَقُلْ",
            "ﰣ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَقُلْ هَل لَّكَ إِلَىٰٓ أَن _____",
          "answer": "تَزَكَّىٰ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "تَزَكَّىٰ",
            "خَلْقًا"
          ],
          "translation": "purify yourself"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "79:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ إِلَىٰ رَبِّكَ فَتَخْشَىٰ",
          "answer": "وَأَهْدِيَكَ",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "وَأَهْدِيَكَ",
            "فَإِنَّ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "And I will guide you"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَأَهْدِيَكَ _____ رَبِّكَ فَتَخْشَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "سَمْكَهَا",
            "مُنذِرُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَأَهْدِيَكَ إِلَىٰ _____ فَتَخْشَىٰ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "كُنَّا",
            "لِّمَن",
            "وَاجِفَةٌ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَأَهْدِيَكَ إِلَىٰ رَبِّكَ _____",
          "answer": "فَتَخْشَىٰ",
          "options": [
            "فَتَخْشَىٰ",
            "وَنَهَى",
            "لِمَن",
            "تَتْبَعُهَا"
          ],
          "translation": "so you would fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "79:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ ٱلْءَايَةَ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "فَأَرَىٰهُ",
          "options": [
            "فَأَرَىٰهُ",
            "زَجْرَةٌ",
            "إِلَّا",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "Then he showed him"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَأَرَىٰهُ _____ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "ٱلْءَايَةَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بَنَىٰهَا",
            "ٱلْءَايَةَ",
            "ضُحَىٰهَا"
          ],
          "translation": "the sign"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَأَرَىٰهُ ٱلْءَايَةَ _____",
          "answer": "ٱلْكُبْرَىٰ",
          "options": [
            "ضُحَىٰهَا",
            "سَمْكَهَا",
            "يَسْعَىٰ",
            "ٱلْكُبْرَىٰ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "79:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ وَعَصَىٰ",
          "answer": "فَكَذَّبَ",
          "options": [
            "فَكَذَّبَ",
            "هُم",
            "سَبْحًا",
            "يَخْشَىٰهَا"
          ],
          "translation": "But he denied"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَكَذَّبَ _____",
          "answer": "وَعَصَىٰ",
          "options": [
            "أَخْرَجَ",
            "وَعَصَىٰ",
            "لَعِبْرَةً",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "and disobeyed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "79:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ أَدْبَرَ يَسْعَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلطَّآمَّةُ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ثُمَّ _____ يَسْعَىٰ",
          "answer": "أَدْبَرَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "أَدْبَرَ",
            "وَبُرِّزَتِ"
          ],
          "translation": "he turned his back"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ثُمَّ أَدْبَرَ _____",
          "answer": "يَسْعَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "يَسْعَىٰ",
            "عَنِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "striving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "79:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ فَنَادَىٰ",
          "answer": "فَحَشَرَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "فَحَشَرَ",
            "نَّخِرَةً",
            "أَبْصَٰرُهَا"
          ],
          "translation": "And he gathered"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "فَحَشَرَ _____",
          "answer": "فَنَادَىٰ",
          "options": [
            "تَزَكَّىٰ",
            "بَعْدَ",
            "عَنِ",
            "فَنَادَىٰ"
          ],
          "translation": "and called out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "79:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ أَنَا۠ رَبُّكُمُ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "فَحَشَرَ",
            "فَٱلْمُدَبِّرَٰتِ",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "Then he said"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "فَقَالَ _____ رَبُّكُمُ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "ﰫ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "فَقَالَ أَنَا۠ _____ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "رَبُّكُمُ",
          "options": [
            "أَيَّانَ",
            "رَبُّكُمُ",
            "ٱلطَّآمَّةُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "فَقَالَ أَنَا۠ رَبُّكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَعْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "ٱلْكُبْرَىٰ",
            "ﰚ",
            "يَسْعَىٰ"
          ],
          "translation": "the Most High"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "79:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ ٱللَّهُ نَكَالَ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "فَأَخَذَهُ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "فِيمَ",
            "فَأَخَذَهُ",
            "أَتَىٰكَ"
          ],
          "translation": "So seized him"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "فَأَخَذَهُ _____ نَكَالَ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رَبُّهُۥ",
            "وَٱلنَّٰشِطَٰتِ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَأَخَذَهُ ٱللَّهُ _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "نَكَالَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "فَسَوَّىٰهَا",
            "ﰠ",
            "نَكَالَ"
          ],
          "translation": "(with) an exemplary punishment"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَأَخَذَهُ ٱللَّهُ نَكَالَ _____ وَٱلْأُولَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَءِذَا",
            "وَٱلسَّٰبِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "(for) the last"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَأَخَذَهُ ٱللَّهُ نَكَالَ ٱلْءَاخِرَةِ _____",
          "answer": "وَٱلْأُولَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "وَٱلْأُولَىٰٓ",
            "وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
            "سَبْقًا"
          ],
          "translation": "and the first"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "79:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 86,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّمَن يَخْشَىٰٓ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ضُحَىٰهَا",
            "أَءِذَا",
            "مَقَامَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّمَن يَخْشَىٰٓ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰢ",
            "ٱلْكُبْرَىٰ",
            "ﰞ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَعِبْرَةً لِّمَن يَخْشَىٰٓ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْحَافِرَةِ",
            "مَنْ",
            "ثُمَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّمَن يَخْشَىٰٓ",
          "answer": "لَعِبْرَةً",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "يَوْمَ",
            "لَعِبْرَةً",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "surely (is) a lesson"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً _____ يَخْشَىٰٓ",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "لِّمَن",
            "أَدْبَرَ",
            "فَقُلْ",
            "عِظَٰمًا"
          ],
          "translation": "for whoever"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّمَن _____",
          "answer": "يَخْشَىٰٓ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "ﰌ",
            "يَخْشَىٰٓ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "fears"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "79:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ أَشَدُّ خَلْقًا أَمِ ٱلسَّمَآءُ بَنَىٰهَا",
          "answer": "ءَأَنتُمْ",
          "options": [
            "ءَأَنتُمْ",
            "ﰨ",
            "ﰓ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Are you"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "ءَأَنتُمْ _____ خَلْقًا أَمِ ٱلسَّمَآءُ بَنَىٰهَا",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "قُلُوبٌ",
            "وَٱلنَّٰزِعَٰتِ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "a more difficult"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَشَدُّ _____ أَمِ ٱلسَّمَآءُ بَنَىٰهَا",
          "answer": "خَلْقًا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "هُم",
            "لَمَرْدُودُونَ",
            "خَلْقًا"
          ],
          "translation": "creation"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَشَدُّ خَلْقًا _____ ٱلسَّمَآءُ بَنَىٰهَا",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "فَإِذَا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَمِ _____ بَنَىٰهَا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "وَعَصَىٰ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "ءَأَنتُمْ أَشَدُّ خَلْقًا أَمِ ٱلسَّمَآءُ _____",
          "answer": "بَنَىٰهَا",
          "options": [
            "بَنَىٰهَا",
            "إِلَىٰ",
            "ٱذْهَبْ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "He constructed it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "79:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ سَمْكَهَا فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "رَفَعَ",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "رَفَعَ",
            "ﰬ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "He raised"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "رَفَعَ _____ فَسَوَّىٰهَا",
          "answer": "سَمْكَهَا",
          "options": [
            "نَادَىٰهُ",
            "إِلَىٰ",
            "فِى",
            "سَمْكَهَا"
          ],
          "translation": "its ceiling"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "رَفَعَ سَمْكَهَا _____",
          "answer": "فَسَوَّىٰهَا",
          "options": [
            "فَسَوَّىٰهَا",
            "طَغَىٰ",
            "يَوْمَ",
            "خَاسِرَةٌ"
          ],
          "translation": "and proportioned it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "79:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ لَيْلَهَا وَأَخْرَجَ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "وَأَغْطَشَ",
          "options": [
            "وَأَغْطَشَ",
            "رَفَعَ",
            "نَادَىٰهُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "And He darkened"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَأَغْطَشَ _____ وَأَخْرَجَ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "لَيْلَهَا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "طُوًى",
            "يَوْمَ",
            "لَيْلَهَا"
          ],
          "translation": "its night"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَأَغْطَشَ لَيْلَهَا _____ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "وَأَخْرَجَ",
          "options": [
            "وَمَرْعَىٰهَا",
            "لَيْلَهَا",
            "وَأَخْرَجَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and brought out"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَأَغْطَشَ لَيْلَهَا وَأَخْرَجَ _____",
          "answer": "ضُحَىٰهَا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مَن",
            "ضُحَىٰهَا",
            "مُنتَهَىٰهَآ"
          ],
          "translation": "its brightness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "79:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ بَعْدَ ذَٰلِكَ دَحَىٰهَآ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "ﰩ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "And the earth"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ _____ ذَٰلِكَ دَحَىٰهَآ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "فَتَخْشَىٰ",
            "ﰛ",
            "عِظَٰمًا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ بَعْدَ _____ دَحَىٰهَآ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "أَتَىٰكَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "غَرْقًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "دَحَىٰهَآ",
          "options": [
            "دَحَىٰهَآ",
            "ﰪ",
            "ﰭ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "He spread it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "79:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ مِنْهَا مَآءَهَا وَمَرْعَىٰهَا",
          "answer": "أَخْرَجَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "يَقُولُونَ",
            "ﰍ",
            "أَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "He brought forth"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "أَخْرَجَ _____ مَآءَهَا وَمَرْعَىٰهَا",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﰋ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "أَخْرَجَ مِنْهَا _____ وَمَرْعَىٰهَا",
          "answer": "مَآءَهَا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَرْسَىٰهَا",
            "فَنَادَىٰ",
            "مَآءَهَا"
          ],
          "translation": "its water"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "أَخْرَجَ مِنْهَا مَآءَهَا _____",
          "answer": "وَمَرْعَىٰهَا",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَخْشَىٰهَا",
            "وَمَرْعَىٰهَا"
          ],
          "translation": "and its pasture"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "79:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ أَرْسَىٰهَا",
          "answer": "وَٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "أَن",
            "وَٱلْجِبَالَ",
            "خَافَ"
          ],
          "translation": "And the mountains"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَٱلْجِبَالَ _____",
          "answer": "أَرْسَىٰهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "فَنَادَىٰ",
            "وَبُرِّزَتِ",
            "أَرْسَىٰهَا"
          ],
          "translation": "He made them firm"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "79:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ لَّكُمْ وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
          "answer": "مَتَٰعًا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "نَشْطًا",
            "ﰆ",
            "مَتَٰعًا"
          ],
          "translation": "(As) a provision"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "مَتَٰعًا _____ وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "بِٱلْوَادِ",
            "بِٱلسَّاهِرَةِ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "مَتَٰعًا لَّكُمْ _____",
          "answer": "وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
          "options": [
            "وَلِأَنْعَٰمِكُمْ",
            "طَغَىٰ",
            "فَإِنَّ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "and for your cattle"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "79:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ جَآءَتِ ٱلطَّآمَّةُ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "طَغَىٰ",
            "مَقَامَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلطَّآمَّةُ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "جَآءَتِ",
          "options": [
            "مَن",
            "يَسْعَىٰ",
            "سَبْحًا",
            "جَآءَتِ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتِ _____ ٱلْكُبْرَىٰ",
          "answer": "ٱلطَّآمَّةُ",
          "options": [
            "ٱلطَّآمَّةُ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰜ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "the Overwhelming Calamity"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فَإِذَا جَآءَتِ ٱلطَّآمَّةُ _____",
          "answer": "ٱلْكُبْرَىٰ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْكُبْرَىٰ",
            "أَيَّانَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "79:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ مَا سَعَىٰ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "مُرْسَىٰهَا",
            "ٱلْهَوَىٰ",
            "يَوْمَ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْإِنسَٰنُ مَا سَعَىٰ",
          "answer": "يَتَذَكَّرُ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "طَغَىٰ",
            "ﰩ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "will remember"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "يَوْمَ يَتَذَكَّرُ _____ مَا سَعَىٰ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "إِذْ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "يَوْمَ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ سَعَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْجَحِيمُ",
            "ٱلْكُبْرَىٰ",
            "لَيْلَهَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "يَوْمَ يَتَذَكَّرُ ٱلْإِنسَٰنُ مَا _____",
          "answer": "سَعَىٰ",
          "options": [
            "سَعَىٰ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "فَإِنَّمَا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "he strove (for)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "79:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 127,
          "question": "_____ ٱلْجَحِيمُ لِمَن يَرَىٰ",
          "answer": "وَبُرِّزَتِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَبُرِّزَتِ",
            "وَءَاثَرَ",
            "فَسَوَّىٰهَا"
          ],
          "translation": "And will be made manifest"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَبُرِّزَتِ _____ لِمَن يَرَىٰ",
          "answer": "ٱلْجَحِيمُ",
          "options": [
            "يَخْشَىٰٓ",
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "مُرْسَىٰهَا",
            "ٱلْجَحِيمُ"
          ],
          "translation": "the Hellfire"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَبُرِّزَتِ ٱلْجَحِيمُ _____ يَرَىٰ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "لِمَن",
            "يَرَىٰ",
            "ﰢ",
            "ٱلْحَافِرَةِ"
          ],
          "translation": "to (him) who"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَبُرِّزَتِ ٱلْجَحِيمُ لِمَن _____",
          "answer": "يَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَةَ",
            "يَخْشَىٰهَا",
            "يَرَىٰ",
            "وَأَغْطَشَ"
          ],
          "translation": "sees"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "79:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 131,
          "question": "_____ مَن طَغَىٰ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ٱلرَّاجِفَةُ",
            "فَأَمَّا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "فَأَمَّا _____ طَغَىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَاجِفَةٌ",
            "ﰂ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَأَمَّا مَن _____",
          "answer": "طَغَىٰ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "طَغَىٰ",
            "تَزَكَّىٰ",
            "ضُحَىٰهَا"
          ],
          "translation": "transgressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "79:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "وَءَاثَرَ",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "لَمَرْدُودُونَ",
            "وَءَاثَرَ",
            "طُوًى"
          ],
          "translation": "And preferred"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَءَاثَرَ _____ ٱلدُّنْيَا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "بِٱلسَّاهِرَةِ",
            "ٱذْهَبْ",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَءَاثَرَ ٱلْحَيَوٰةَ _____",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "وَأَغْطَشَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَأَخَذَهُ",
            "فَحَشَرَ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "79:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ ٱلْجَحِيمَ هِىَ ٱلْمَأْوَىٰ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُ",
            "فَقَالَ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْكُبْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Then indeed"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "فَإِنَّ _____ هِىَ ٱلْمَأْوَىٰ",
          "answer": "ٱلْجَحِيمَ",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمَ",
            "ﰍ",
            "تِلْكَ",
            "يَخْشَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the Hellfire"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "فَإِنَّ ٱلْجَحِيمَ _____ ٱلْمَأْوَىٰ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "تَتْبَعُهَا",
            "هِىَ",
            "أَمْرًا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَإِنَّ ٱلْجَحِيمَ هِىَ _____",
          "answer": "ٱلْمَأْوَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحَافِرَةِ",
            "حَدِيثُ",
            "وَعَصَىٰ",
            "ٱلْمَأْوَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) the refuge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "79:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ مَنْ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ وَنَهَى ٱلنَّفْسَ عَنِ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "طُوًى",
            "وَأَمَّا",
            "وَٱلْجِبَالَ",
            "ٱلنَّفْسَ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَأَمَّا _____ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ وَنَهَى ٱلنَّفْسَ عَنِ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "فَأَمَّا",
            "إِذًا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ _____ مَقَامَ رَبِّهِۦ وَنَهَى ٱلنَّفْسَ عَنِ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "خَافَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "ءَأَنتُمْ",
            "خَافَ"
          ],
          "translation": "feared"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ خَافَ _____ رَبِّهِۦ وَنَهَى ٱلنَّفْسَ عَنِ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "مَقَامَ",
          "options": [
            "سَعَىٰ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "مُنذِرُ",
            "مَقَامَ"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ خَافَ مَقَامَ _____ وَنَهَى ٱلنَّفْسَ عَنِ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰉ",
            "رَبِّهِۦ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "(before) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ _____ ٱلنَّفْسَ عَنِ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "وَنَهَى",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰗ",
            "أَءِنَّا",
            "وَنَهَى"
          ],
          "translation": "and restrained"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ وَنَهَى _____ عَنِ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "ٱلنَّفْسَ",
          "options": [
            "طُوًى",
            "ٱلنَّفْسَ",
            "لِّمَن",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "his soul"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ وَنَهَى ٱلنَّفْسَ _____ ٱلْهَوَىٰ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "ﰨ",
            "وَأَغْطَشَ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ خَافَ مَقَامَ رَبِّهِۦ وَنَهَى ٱلنَّفْسَ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْهَوَىٰ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٌ",
            "ٱلْهَوَىٰ",
            "يَخْشَىٰٓ",
            "لَيْلَهَا"
          ],
          "translation": "the vain desires"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "79:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةَ هِىَ ٱلْمَأْوَىٰ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "فَإِنَّ",
            "ﰣ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "Then indeed"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "فَإِنَّ _____ هِىَ ٱلْمَأْوَىٰ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "يَلْبَثُوٓا۟",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "وَنَهَى",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "Paradise "
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "فَإِنَّ ٱلْجَنَّةَ _____ ٱلْمَأْوَىٰ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ٱذْهَبْ",
            "هِىَ",
            "وَبُرِّزَتِ"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "فَإِنَّ ٱلْجَنَّةَ هِىَ _____",
          "answer": "ٱلْمَأْوَىٰ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "سَعَىٰ",
            "ﰧ",
            "ٱلْمَأْوَىٰ"
          ],
          "translation": "the refuge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "79:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 154,
          "question": "_____ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا",
          "answer": "يَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ﰫ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "They ask you"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ _____ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "بِٱلْوَادِ",
            "هَل",
            "عَنِ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ _____ أَيَّانَ مُرْسَىٰهَا",
          "answer": "ٱلسَّاعَةِ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "لِّمَن",
            "ٱلسَّاعَةِ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ _____ مُرْسَىٰهَا",
          "answer": "أَيَّانَ",
          "options": [
            "أَيَّانَ",
            "ﰨ",
            "ﰣ",
            "كَرَّةٌ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلسَّاعَةِ أَيَّانَ _____",
          "answer": "مُرْسَىٰهَا",
          "options": [
            "مُرْسَىٰهَا",
            "ﰙ",
            "نَادَىٰهُ",
            "نَّخِرَةً"
          ],
          "translation": "(is) its arrival"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "79:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 159,
          "question": "_____ أَنتَ مِن ذِكْرَىٰهَآ",
          "answer": "فِيمَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "رَبِّكَ",
            "خَاسِرَةٌ",
            "فِيمَ"
          ],
          "translation": "In what"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "فِيمَ _____ مِن ذِكْرَىٰهَآ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "فَأَرَىٰهُ",
            "أَتَىٰكَ",
            "أَنتَ",
            "نَشْطًا"
          ],
          "translation": "(are) you"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "فِيمَ أَنتَ _____ ذِكْرَىٰهَآ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَنِ",
            "مِن",
            "ﰥ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "فِيمَ أَنتَ مِن _____",
          "answer": "ذِكْرَىٰهَآ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "تِلْكَ",
            "وَٱلسَّٰبِحَٰتِ",
            "ذِكْرَىٰهَآ"
          ],
          "translation": "(to) mention it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "79:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 163,
          "question": "_____ رَبِّكَ مُنتَهَىٰهَآ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ضُحَىٰهَا",
            "سَبْحًا",
            "إِلَىٰ",
            "فَسَوَّىٰهَا"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِلَىٰ _____ مُنتَهَىٰهَآ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "مَقَامَ",
            "ﰝ",
            "ٱلْمَأْوَىٰ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِلَىٰ رَبِّكَ _____",
          "answer": "مُنتَهَىٰهَآ",
          "options": [
            "مُنتَهَىٰهَآ",
            "ﰔ",
            "سَعَىٰ",
            "حَدِيثُ"
          ],
          "translation": "(is) its finality"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "79:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ أَنتَ مُنذِرُ مَن يَخْشَىٰهَا",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "يَلْبَثُوٓا۟",
            "إِنَّمَآ",
            "فَأَرَىٰهُ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِنَّمَآ _____ مُنذِرُ مَن يَخْشَىٰهَا",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "يَرَوْنَهَا",
            "خَلْقًا",
            "أَنتَ",
            "وَعَصَىٰ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِنَّمَآ أَنتَ _____ مَن يَخْشَىٰهَا",
          "answer": "مُنذِرُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قُلُوبٌ",
            "ﰔ",
            "مُنذِرُ"
          ],
          "translation": "(are) a warner"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرُ _____ يَخْشَىٰهَا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "نَشْطًا",
            "ٱلْمَأْوَىٰ",
            "مَن",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "(for him) who"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِنَّمَآ أَنتَ مُنذِرُ مَن _____",
          "answer": "يَخْشَىٰهَا",
          "options": [
            "يَخْشَىٰهَا",
            "ءَأَنتُمْ",
            "جَآءَتِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "fears it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "79:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 171,
          "question": "_____ يَوْمَ يَرَوْنَهَا لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا عَشِيَّةً أَوْ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "ﰋ",
            "لَعِبْرَةً"
          ],
          "translation": "As though they"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "كَأَنَّهُمْ _____ يَرَوْنَهَا لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا عَشِيَّةً أَوْ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "رَفَعَ",
            "فِى",
            "يَوْمَ",
            "سَبْقًا"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "كَأَنَّهُمْ يَوْمَ _____ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا عَشِيَّةً أَوْ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "يَرَوْنَهَا",
          "options": [
            "ٱلْمَأْوَىٰ",
            "يَرَوْنَهَا",
            "ﰝ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "they see it"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَهَا _____ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا عَشِيَّةً أَوْ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ﰋ",
            "إِنَّمَآ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَهَا لَمْ _____ إِلَّا عَشِيَّةً أَوْ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "يَلْبَثُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰂ",
            "يَرَىٰ",
            "سَبْقًا",
            "يَلْبَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they had remained"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَهَا لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ _____ عَشِيَّةً أَوْ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰚ",
            "فَإِذَا",
            "هَل"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَهَا لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا _____ أَوْ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "عَشِيَّةً",
          "options": [
            "وَبُرِّزَتِ",
            "فَإِذَا",
            "يَخْشَىٰٓ",
            "عَشِيَّةً"
          ],
          "translation": "an evening"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَهَا لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا عَشِيَّةً _____ ضُحَىٰهَا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "لَعِبْرَةً",
            "عِظَٰمًا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَهَا لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا عَشِيَّةً أَوْ _____",
          "answer": "ضُحَىٰهَا",
          "options": [
            "ضُحَىٰهَا",
            "خَٰشِعَةٌ",
            "ﰭ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "a morning thereof"
        }
      ]
    }
  ]
}